加拿大實驗室測試 iPhone 11 Pro 輻射超標 137%

iPhone 11 Pro 自從去年年底上市後，一直深受消費者歡迎，不過日前加拿大一間獨立實驗室發表的報告，則可能令對健康相當緊張的消費者打退堂鼓。專門進行電磁波測試的 RF Exposure Lab 對 iPhone 11 Pro 測試，結果輻射量超出法定數值。

根據 RF Exposure Lab 的測試結果，iPhone 11 Pro 的 SAR 值（即 Specific Absorption Rate）達 3.8W/Kg，超過了美國聯邦通訊委員會 1.6W/Kg 的法定上限。SAR 是用作密實流動通訊產品中電磁波所產生的能量，對人體影響的衡量數據。相對寬鬆的歐盟標準是 2.0W/Kg，但 iPhone 11 Pro 在 RF Exposure Lab 的測試中仍然超標。

用家問題

輻射高可以消毒
iPhone user又贏

係咪防到WARS?

買iPhone 送輻射防護罩Tim Cook佛心

idog : an 狗收皮啦，an 機仲多幅射

垃圾iphone
利申11

用intel晶片收得差所以加大power補償

仲用緊X

Non ionising frequency 好似唔會對人體有影響

等physics 人答

利申apple fan

一直以為手機有輻射係謠言嚟

又再討論呢件事

好難有足夠醫學臨床數據去作出咩有說服力嘅結論，可能有事，可能冇事，可能敏感嘅人先有事，可能某啲基因嘅人先有事，呢啲咁大型咁長時間嘅統計要好龐大資源，冇人會做

咁岩見到

咁高會點架

你無撚有錯，Intel U粒Modem廢架

咪撚玩啦，手機同放射性物質個spectru完全唔同，呢啲dose meter根本冇可能pickup到手機訊號

*Spectrum